係香港！【清退低端，人人有責】

【清退低端，人人有責】之一

中國北京要掃除「低端人口」，剷除貧民窟，將低收入、從事基層勞動工作既民眾趕離首都，呢一點實在無可厚非。

中國人不嬲都係講面子既民族，而家大國掘起，唔單止超英趕日，仲係紫禁城接見美國總統Donald Trump。發左達，自然就講體面，要派頭。習大大腳下既京城，就更加唔得失禮人，點可以藏污納垢？

之但係，一眾愛國愛黨親建制既香港政客，呢一下就唔識畀反應喇。

首先，雖然佢地有中聯辦幕後發功，但米飯班主（i.e. 選票）始終都黎自一眾「草根階層」。

我講緊唔係以前獅子山下果班草根香港人，佢地經過呢三四十年努力供樓，就算今日仲係渣巴士、做清潔、係街市斬豬肉。（you know，香港過去under 英國佬管治，不幸地，無緊隨毛主席路線行文革果一套：HKU畢業生無畀人掟去新界耕田，新蒲崗車衣女工亦無得入政府做AO。）

佢地社會地位雖然係洋人打壓之下無得提升，但好多已經乘住樓市大牛市富起來。（你唔見前幾日有50幾歲既清潔女工畀550萬首期出黎幫個仔買沙田第一城樓王咩？）

今時今日，講香港既低端人口，就肯定唔係指佢地架啦，咁，應該清退邊D人呢？

#西米Go短評

同步連載：

岩睇既請畀like and share

未寫完。所以你唔多明係理解既

至於好唔好笑，我多謝你意見

你都傻，支那大把有錢人會落黎做「香港人」

【清退低端，人人有責】之二

要define今時今日係香港，咩人既先係低端。最簡單既方法就睇下，果班聲稱紮根社區做實事既議員，佢地專注係邊度做地區工作（i.e 蛇齋餅傻同香港一日團），而佢地想搶佔既票源係邊度，果度就有好多低端人口。

以我觀察所見，最大群既低端人口就住新落成公屋。家庭成員多數都係香港男人配新移民老婆，加幾個係上面落黎團聚既仔女。佢地一係全家都拎綜援，一係就從事基層勞動性低收入工作，兼無乜資產（有部份係中國有樓有錢，但利用香港政府唔會查境外身家而落黎呃香港綜援既另計）。

另一群低端人口係貧窮老人，佢地集中住係舊式公屋同老人院，多數靠政府養，缺乏分析能力，對無線新聞同大公文匯東方既觀點照單全收。從生產力角度，呢班人唯一功能就係社區落手落腳做垃圾分類回收。

第三種低端人口，就係南亞人，散落係舊區、住劏房、打散工、鐘意排隊買各種門票同限量商品、自成一群、港聞版常客。佢地係大愛左膠政客（e.g. 張超雄）既米飯班主。